★東網揭保就業補貼工資4大漏洞 減薪無薪假僱主賺到盡

漏洞一.減薪
假設1月員工工資：2.5萬港元
4月起減薪至：1.8萬港元
僱主取得最高補貼9000港元，只要付餘下9000港元給員工，
每月人工開支較1月時節省1.6萬港元。

漏洞二.無薪假
假設1月員工月薪1.8萬港元
4月起每月放半個月無薪假，工資9000港元，
僱主取得最高補貼9000港元，僱主$0支出；較1月時節省1.8萬港元。

漏洞三.領取津貼後裁員「補貼袋袋平安」
政府規定僱主領取津貼後，其僱員人數不可較原定少，否則沒收或扣減津貼，但當局提到員工若犯錯仍可解僱。僱主領取補貼後，可聲稱員工有犯錯而用不同藉口炒人，並毋須付任何後果。

漏洞四.僱主與僱員「夾計加薪賺到盡」
1月員工月薪1萬港元，僱主可領取5000港元津貼
4月僱主與員工「合作」，調高月薪至1.8萬港元申請津貼，實際只支付1萬港元。
僱主取得最高補貼9000港元，僱主只付1000港元出糧。

lm

4月僱主與員工「合作」，調高月薪至1.8萬港元申請津貼，實際只支付1萬港元。
僱主取得最高補貼9000港元，僱主只付1000港元出糧。

員工合作得點會收番10000 齊齊有着數先合作
員工收14500, 老細袋4500, 得左

最好用

可聲稱員工有犯錯而用不同藉口炒人，並毋須付任何後果
可聲稱員工有犯錯而用不同藉口炒人，並毋須付任何後果
可聲稱員工有犯錯而用不同藉口炒人，並毋須付任何後果

你收14500呀? 炒囉
再問其他員工邊個有問題....我諗無人出聲了

漏洞四.僱主與僱員「夾計加薪賺到盡」
1月員工月薪1萬港元，僱主可領取5000港元津貼
4月僱主與員工「合作」，調高月薪至1.8萬港元申請津貼，實際只支付1萬港元。
僱主取得最高補貼9000港元，僱主只付1000港元出糧。

希望員工知要報稅

好on9
白粉最大漏洞都講唔到
可能大家都唔想篤爆

政府規定僱主領取津貼後，其僱員人數不可較原定少，否則沒收或扣減津貼
炒我呀 沒收你津點呀

除非員工係智障人士 唔係都幾難用

失業率GOGOGO

林鄭個柒頭將d錢比僱主已經最on9

請返個之後炒人
僱員數冇減少

仲有左手交右手

叫晒d 退休人士出黎咩都唔洗做，home office
掛名1萬8人工俾佢
因為熟同夾好左
其實只係分政府個9000蚊
腦細從來無出過萬八
又或者叫轉移遊戲

似90年代請外勞咁，報勞工處就高薪，實出得一半

開間公司拎BR, 無實質業務, 請晒屋企人同朋友做員工, 全部萬八蚊, 供mpf都係每人九百, 九千蚊津貼一人一半都有賺啦

推得出黎救事就預左架啦...東網9588

你都識講政府規定僱主領取津貼後
炒完d唔肯嘅 先再申請

老貓就好啦

比雇主就是問題。政府過數咪得。有銀行check嘛。